% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{筋力トレーニングのフォームチェック支援システムの開発} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{2x32xxx} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{盛　隆誠} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1832153uy@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2021年6月9日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
    筋力トレーニングにおいて効率的かつ安全な筋力アップを図る為には正しいフォームで行う必要がある．初心者が正しいフォームを身につけるためのシステムを開発する．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{筋力トレーニング，フォーム，初心者}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
2020年の新型コロナウイルス蔓延による外出自粛要請に伴い，現在，自宅での筋力トレーニングを始める人が増えている．理由として筋力トレーニングなどの運動には免疫力を高める効果や，生活習慣病を予防する効果があることが挙がる．\\
　筋力トレーニングにおいて重要視されるポイントの一つにフォームがある．フォームを正しくすることは，筋力トレーニングの効率を上げるだけでなく，怪我の予防にも繋がる．しかし，初心者が一人でフォームチェックを行うには，正しい知識がないことや，簡単に確認する手段がないといった問題がある．それを支援するシステムがあれば効率のよい，安全な筋力トレーニングを行うことができると考えた．\\
　本研究は筋力トレーニングのフォームチェック支援システムの開発を目的とする．

\section{関連研究}
牧野ら\cite{2017b}は膝の前後運動が少なく，膝がつま先よりも前に出ない姿勢を正しい姿勢としてスクワットのフォームを定義し，背景差分法を用いてフォームの正誤を判別している．背景差分二値画像によって背景と人物の正面側の境界線を記し，人物の直立時とスクワット中のしゃがみ姿勢の時の境界線のX座標の平均値を求め，画像中に直線で記した．そして，直立時とスクワット中のしゃがみ姿勢のときの直線の位置を比較し，重なっていれば正しい姿勢であり，重なっていなければ誤っている姿勢であると判断した．
\section{進捗}
　テーマを決め，関連研究を調べたところ，牧野ら［1］の研究によってスクワット種目の評価方法を知ることができた．
\section{今後の課題}
今後の課題について以下にまとめる．\\
\begin{itemize}
    \item 種目を一つに定める．また，フォームの正しさを定義するために文献からデータを集める
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item 関連研究を調べ，システムの実現方法を定める．
\end{itemize}
% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
\bibliography{library}
\end{document}